你怎麼笑得出來？

你怎麼笑得出來？ - 高慧然

11.8K
名采論壇

荃灣海灣花園發生升降機意外，發生意外前剛剛離開升降機的男住客安然無恙，其太太某師奶貌似跟林鄭信奉同一個神，相信神大細超，自己及家人得到神的偏愛，當其他人出事，而她的家人安全時，她樂極忘形地「感謝主」，不知道下一步是不是劏豬還神？

家人與死神擦身而過是值得慶幸的，但用手指住升降機，開懷暢笑說，「當日我老公同佢哋同一部lift，哈哈哈哈哈……」手指住升降機笑到見牙唔見眼，看在旁人眼中，倒像是幸災樂禍更多一些，那份涼薄和短視，都叫人驚訝。

也許要求每個人都有惻隱之心是嚴苛了一點，可是自己居住的大廈，每天都必須使用的升降機出事，不管受傷的是誰，都會兔死狐悲吧？怎麼可能笑得如此開懷？以後都遠離升降機，從後樓梯出入嗎？

十幾天前年檢過的升降機發生嚴重意外，不管是機器問題、維修保養問題、配件選購問題或機電工程署監管不力問題，總之讓人失去信心。而以後仍需繼續使用，下一個受害人未知是誰？真的笑得出來？由此可見此人的短視。而這種人，在香港有很多。正因為香港有很多這種人，凡事只顧及眼前利益，只顧及自身利益，不管明天、不顧他人，所以香港淪落的速度才這麼快。